視點31：壽終正寢；網絡搜捕；社會創傷；集體抑鬱

主持：彭德章 利君雅

【壽終正寢？】反修例爭議持續一個多月，仍未有平息跡象。已三個星期沒有在政總舉行的行政會議終於恢復，一星期沒有露面的林鄭月娥亦終於會見傳媒，宣布逃犯條例「壽終正寢」，但始終不願用「撤回」字眼。因條例引起的矛盾、不安、不滿，會就此解決嗎？

【網絡搜捕】上星期三，有人涉嫌在facebook分享警員被起底的個人資料而被捕。他表示警察入屋時家人電話被搶、不允許拍攝、也未能接觸律師。警方指就近日社會紛爭之中，有九人涉干犯網絡安全及科技罪案被捕，包括涉參與「網上起底」。新民黨主席葉劉淑儀表示，如有人認為警方行為粗暴，可以作出投訴；大律師公會執委石書銘認為，警方執法時不能無視法律對權力的制衡，否則香港將變成警察社會。
(採訪：利君雅)

【社會創傷如何療？何時了？】逃犯條例修訂爭議持續逾月，「社會撕裂」以外，最近亦出現「社會創傷」四字，這場政治事件，牽動全港情緒，這場「社會集體創傷」如何治療？
嘉賓：
時事評論員、公務員事務局前局長王永平
香港嶺南大學文化研究系客席副教授許寶強

【佔中之後反送中，集體抑鬱何時終？】因為反送中，樂隊的主音歌手阿Ben、社工王惠芬都先後抑鬱症復發。反送中爭議爆發之後，輔導機構的求助電話大增。有人輕生，有人因社交生活受挫而自閉，社會出現灰心、悲觀情緒。臨床心理學家倡導 「同行」、與人分憂，並適當減少接觸社交媒體或時事資訊。最有效的解藥可能是家人和朋友的支持，而政府的聆聽、接納則是令抗爭者釋懷的終極治療。
(採訪：呂樂)